hkbn 光纖1000mb網速問題

近日師父幫我裝左機 佢test個時 佢部電腦顯示900幾mb
點知再拉線入房之後 我電腦只顯示100mb 條線用緊cat5e 但我見師父夾線好似錯排序 會唔會係其中一個問題 宜家係綠白啡白藍白橙白 試過直插modem都唔得 求救